\beginsong{Elegi}[by={Lars Winnerbäck}]

\ifchorded
\capo{4}

\chordAm \chordF \chordC \chordG \chordDm \chordES

\beginverse*
    {\nolyrics Intro: \[Am F C G] \rep{2}}
      \endverse
\fi

\beginverse\memorize
\[Am]   Du ser \[F]andra halvan av \[C]solen när den \[G]sjunker i \[Am]väst. \[F] \[C] \[G]
 \[Am] Jag sitter \[F]ensam här och \[C]undrar var vi \[G]hamnar här\[Am]näst. \[F] \[C] \[G]
\[Am]   Med dig på \[F]andra sidan \[C]jorden får jag \[G]tid till ingen\[Am]ting,
medan \[F]natten fäller \[C]blåkalla \[G]skuggor här om\[C]kring. \[F] \[C] \[Dm]
\endverse


\beginchorus
Vi skulle klara vad som \[G]helst, vi skulle aldrig säga \[C]nej.
Och vad du \[C/B]anförtror åt \[Am]mig, ska jag \[G]anförtro åt \[C]dig. \[F C G Am F C G]
\endchorus

\beginverse \replay
^   Det är en ^storm på väg i^natt, rann^saka och be^känn.
Guds ^son ska komma ^nedstigen från ^himmelen i^gen.
Du ska stå ^naken framför ^sanningen, och ^jordens alla ^kval,
han ska ^pröva din ^styrka, han ska ^testa din \[C]moral. \[F C E7]
\replay
^   Vi står ^tysta framför ^skälet där ^sommaren tar ^slut,
som ^tonårsbarn på ^hemväg efter ^gårdagens ^debut.
Nu skulle ^inget bli som ^förr, vi var i en ^annan divi^sion,
vi kunde ^höra höstens ^mörka vatten ^brusa under \[C]bron. \[F C Dm]
    \endverse
    
\beginchorus
Vi skulle klara vad som \[G]helst, vi skulle aldrig säga \[C]nej.
Och vad du \[C/B]anförtror åt \[Am]mig, ska jag \[G]anförtro åt \[C]dig. \[F C G Am F C G]
          \endchorus
          
\beginverse*\replay
\[C]  Och alldeles \[F]nyss fick jag \[C]lyssna till ditt \[G]skratt,
^    och du be^rätta att du ^sakna' mig i ^natt, det gör jag ^med.
Det är så ^tyst nere från ^gatan som det ^aldrig annars ^är,
det är som att ^natten här har ^sett allting och ^stilla sjunger \[C]med. \[F C E7]
\endverse


\beginverse\replay
^    En ele^gi för alla ^sorger den här ^hösten handla' ^om,
för en ^mor som sjukna ^in, och för ett ^barn som aldrig ^kom.
För ^skuggan över ^går'n där aldrig ^solen lyste ^in,
för en ^ork som inte ^fanns, du sakna' ^min, jag sakna' \[C]din. \[F C E7]
\replay
^   För en ^tystnad mellan ^väggarna som ^skar genom ^cement,
två ^ögon par i ^tomhet från  sep^tember till ad^vent.
För en ^man som gick till ^jobbet som om ^nget hade ^hänt,
och för en ^kvinna som sa: "^Allting är för^stört, allt är \[C]bränt." \[F C E7]
^    En ele^gi för alla ^vägar som vi ^inte vandrat ^än.
För en ^tid som bara ^går, och aldrig^ kommer \[C]igen. \[F C Dm]
\endverse
\beginchorus
Vi skulle klara vad som \[G]helst, vi skulle aldrig säga \[C]nej.
Och vad du \[C/B]anförtror åt \[Am]mig, ska jag \[G]anförtro åt \[C]dig. \[F C G Am F C G]
\endchorus
\endsong
