\beginsong{Hönan Agda}[by={Cornelis Wreesvjik}]

\ifchorded
\chordC \chordCS \chordG \chordGS \chordF
\fi

\beginverse\memorize
Jag ska \[C]be att få \[G7]ställa upp med en visa om en \[C]tupp 
som var \[C]gammal och ut\[G7]sliten, impotent och väder\[C]biten.
\[C7]Hönsen \[F]klagade och \[C]gnällde för han \[F]dem ej tillfreds\[G7]ställde.
Dom skrev \[C]på en peti\[F]tion: Ge vår \[G7]tupp förtids\[C]pension!
\endverse

\beginverse\replay
Vi vill ^ha en tupp med ^sting. Den vi har han är ju ^ding,
saknar ^lust och ener^gi, saknar allt vi är förtjusta ^i.
^Skaffa ^oss en ny be^manning annars ^fixar vi ägg^stanning.
Se nu ^till att det sätts ^fart ty vi blir ^desperata  ^snart.
\endverse

\beginverse
Gammel^tuppen fick nog och ^for dit där inga hönor ^bor.
Ingen ^grät när han for ^hädan, en ny tupp var ordnad ^redan.
^Hönsen ^var så nyfikna ^så, men det var ^lång leverans^tid på den.
Men dom ^fann sig i sin ^lott för dom ^vänta' på nåt ^gott.
\endverse

\beginverse
Tänk, när ^tuppen äntligt ^kom hönsen blev som galna ^dom!
Vilken ^kam han har - nu ^står den! Vilken näbb - den e nog ^hård den!
^Hönsen ^flängde kring i ^yran, tuppen ^hade ett be^styr, han
men som ^han var frisk och ^sund fick vart ^höns en kärleks^stund.
\endverse

\beginverse
Men lilla ^söta hönan ^Agda hon blev blåst på ovan^sagda.
Tuppen ^skulle just hoppa ^på'na, Agda titta ur ögon^vrårna
^men det ^blev ej som Agda ^trodde. Tuppen ^bara stod och ^glodde
tills han ^plötsligt med en sn^ärt slet en ^fjäder ur hennes ^stjärt.
\endverse

\beginverse
Agdas ^blod i pulsen ^brände, hon stod still, men inget ^hände.
Flera ^veckor efter den ^dagen var hon den enda oskulden i ^hagen.
^Varje ^dag i alla ^väder ryckte ^tuppen ut en ^fjäder
och en ^dag - det är synd och ^skam titta' ^Agdas rumpa ^fram.
\endverse

\beginverse
Agda ^skämdes och grät och ^tjöt var gång tuppen en fjäder ^snöt
och en ^dag blev det för ^mycket. Agda svek för det inre ^trycket,
^för ^sorgen och kärleks^kvalen. Nästa ^gång han kom, blev Agda ^galen
och hon ^skrek ut i fal^sett Hörru ^du din jädra ^sprätt! sa hon.
\endverse

\beginverse
Nu vill ^jag ha ett ärligt ^svar varför du mina fjädrar ^tar?
Varför ^nobbar du mig i ett ^kör det du med dom andra hönsen ^gör?
^Tuppen ^svarade smått ge^nerat "Du, jag ^älskar dig passio^nerat."
Allt du ^ber om det skall du ^få men jag vill ^ha dig naken ^då!
\endverse

\endsong
