\beginsong{Vårvindar friska}[by={Trad},
  index={Den stackars Anna},
  index={Molltoner från Norrland}] 
\ifchorded
\chordAm \chordES \chordC \chordG
\fi

\beginverse \memorize
\[Am]Vårvindar friska, Leka och viska,
\[E7]Lunderna kring, likt \[Am]älskande \[E7]par,
Str\[Am]ömmarna ila, Finna ej vila
\[E7]Förr'n ner i djupet \[Am]störtvågen far.
Kl\[C]aga, mitt hjärta, \[G]klaga! - O, hör,
\[Am]Vallhornets klang bland \[E7]klipporna dör!
Str\[Am]ömkarlen spelar, Sorgerna delar
\[E7]Vakan kring berg och \[Am]dal.
\endverse

\beginverse \replay
Hj^ärtat vill brista - Ack! när den sista
^Gången jag hörde ^kärlekens ^röst:
^Avskedets plåga, Ögonens låga,
^Mun emot mun vid ^klappande bröst.
Fj^älldalen stod i ^blomstrande skrud,
Tr^asten slog drill på ^drill för sin brud;
Str^ömkarlen spelte, Sorgerna delte,
^Suckande, berg och ^dal.
\endverse

\beginverse \replay
^Natten så fager, Ljus som en dager,
^Göt över skog och ^bölja sin ^glans.
^Älvornas vingar, Glänsande ringar
^Slöto kring ängens ^tuva i dans.
^Suckande hjärtan, ^suckande lund,
^Smekande ord och ^saligt förbund!
Str^ömkarlen spelte, Sorgerna delte
^Vakan kring berg och ^dal.
\endverse

\beginverse \replay
^Ack, att vid polen, Midsommarsolen
^Tusende år bort^sovit så ^sällt!
^Hastigt vem kallar? Krigsbudet skallar
^Fjärran ifrån: "Till ^vapen!" så gällt.
^Nu var ej tid hos ^flickan att bo,
^Löftet han gav om ^kärlek och tro;
Str^ömkarlen spelte, Sorgerna delte,
^Suckande, berg och ^dal.
\endverse

\beginverse \replay
^Hurtigt på slätten, Med bajonetten,
^Snabb som en ren, ^han ilade ^ned;
^Där, ibland fanor, Flygande svanor,
^Klingande spel, i ^blixtrande led,
^Rak som en tall, han ^höjde sig opp,
^Såg jag hans bild vid ^tårarnas lopp.
Str^ömkarlen spelte, Sorgerna delte,
^Suckande, berg och ^dal.
\endverse

\beginverse \replay
^Snart han marchera' -Kom aldrig mera
^Åter till hemmets ^brudliga ^tjäll.
^När av min Modig, Vålnaden blodig
^Svävar på västerns ^rodnande fjäll,
^Klaga, mitt hjärta, ^klaga! - O, hör!
^Vallhornets klang bland ^klipporna dör:
Str^ömkarlen spelar, Sorgerna delar
^Vakan kring berg och ^dal.
\endverse
\endsong
